Soit la fonction $f$ définie par $f(x)=x^2+1$ pour tout nombre $x$.

\begin{enumerate}
  \item Parmi les courbes suivantes, laquelle correspond à la courbe représentative de la fonction $f$ ?
  Justifier votre réponse.

  \begin{multicols}{3}
  
    \includegraphics[scale=0.2]{3EvalFonctions06a.png} 
  
    \includegraphics[scale=0.2]{3EvalFonctions06b.png} 
  
  \includegraphics[scale=0.2]{3EvalFonctions06c.png} \\
    
  \end{multicols}

  \item On souhaite utiliser un tableur pour construire un tableau de valeurs pour la fonction $f$. 

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \tableur*[2]{A/2cm,B/2cm,C/2cm,D/2cm,E/2cm}
    \celtxt[width=2cm]{A}{1}{x}
    \celtxt[width=2cm]{A}{2}{f(x)}
    \celtxt[width=2cm]{B}{1}{-1}
    \celtxt[width=2cm]{C}{1}{0}
    \celtxt[width=2cm]{D}{1}{1}
    \celtxt[width=2cm]{E}{1}{2}
    \selecCell{B}{2}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

   Quelle formule doit-on taper dans la case $B2$ qui pourra ensuite être étendue à l'ensemble des valeurs de x ?
  
\item Avec la calculatrice, compléter le tableau de valeurs suivant de la fonction $f$ :
\begin{center}

\begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={|X[c,2]|X[c,2]|X[c,2]|X[c,2]|X[c,2]|X[c,2]|},rowsep=4pt}
  \hline
$x$ & $-1$ & $-0.5$ & $0$ & $0,5$ & $3,5$ \\
\hline
$f(x)$ &  & &  &  &  \\
\hline
\end{tblr}
\end{center}


\end{enumerate}


